用9隻股票打造130萬退休收息組合

讀者曾女士問：「我有一個130萬元退休收息組合，投資9隻股票，5年後退休，望每月收入1萬元，我只想買一些令我可以安心的股票，專家們對我整個組合(詳見附圖)有甚麼意見？」

黃國英 豐盛金融資產管理董事

「這個組合很明顯是上一代的想法，銀行、公用加地產。現時市況理想，都不是大問題，尤其現時銀根寬鬆。萬一銀根略為收緊，這個組合將會出現問題，特別是組合主打舊經濟股票，只會期望『無驚無險，挨過終點』，可以收多數年的股息。整個組合缺乏攻擊能力，基金上組合上的所有股份都是沒有攻擊力，另一方面，每月一萬元收入的要求亦是相當高。若妳希望追求較高的回報，在這個年代是需要搏，不願意冒險，一定達不到高回報的要求。我會建議加入新經濟的股份，例如騰訊(00700)，另外，可以減去匯賢(087001)、公用股傾向減港燈(02638)、銀行股佔比不重可保留。而曾女士要認真考慮改變舊思維的模式，留意更多新經濟的股份，而整體回報的要求或須要下調。」

梁健雄 香港財務策劃人員總工會副理事長

「三隻房產信託基金中選置富產業信託(00778)，市盈率較低每股盈利較高。銀行股選交通銀行(03328)，有賴藉着中國高速發展而帶動股價及盈利增長、且人民幣長線有升值潛力。電力股方面選港燈電力投資-SS(02638)，雖市盈率較高但相對華潤電力(00836)營業額增長及股東溢利較穩定。華人置業(00127)大股東家庭事件，對長線退休者而言未必合適，因前面變數太多，需可能日後還有特別股息派發，但一定不能持續十年以上吧！且每每靠賣掉資產分特別息，亦非要求穩定回報的投資者所選，如想學似大股東派息急買鑽石又另作別論，所以在華人置業與新創建集團(00659)只會選後者。

讀者選出9隻股票4個版塊作退休收息，建議只每一板塊選一隻股票，而9隻股票的加權平均息率約6.5厘上下（扣除華人置業特別股息計算），根本未能可達至每月一萬元收息，如另選年息率達9-10厘之股票又未合適作退休之選，建議把本金提加至200萬在大型藍籌股內選擇約5至6厘股票，再者現在市況不是退休長線入市時機，反覺近來市況似大行一路唱好一路沽貨之感！建議等待市況差時、市場評論下望目標每況愈下才慢慢滲入買貨，像今年年中時普遍內銀股價低殘，當時息率達6-7厘，而讀者還有5年時間才退休，有足夠時間靜待大調整來臨才開始建倉。」

羅崇博 信報投資研究部高級分析員

「曾女士不去投資基金，而是主動用9隻股份作收息組合，有集中投資的好處，且精挑細選REITs及公用股，而滙控比重刻意較低，可見妳有一定想法，或等待時機增持。以一年來看，我認為妳的組合問題不大，不過閣下其實所要求的投資回報不低的，市況好時，一年賺9%是有可能的。不過相信曾女士也明白，現在股市屬階段性高位，估值也不能說很便宜，而樓價亦不可能長升不跌的，一旦周期逆轉，組合內佔一半比重的地產類資產將受影響，盈利及派息大減，股價自然亦會下跌。所以每隻股票長線來說都不可能讓你完全安心的，尤其是負債比率偏高的華潤電力及越秀房託，更需多加注意基本面變化。組合要達到回報目標，加入財務狀況強勁的增長股是需要的，環顧中港股市，似乎騰訊是不二之選，曾女士不妨考慮一下，且要至少一年檢討一次投資組合，作出改動。」

87001都買

原來係叫佢唔好買

新創建可以加大個額

個倉130萬
每個月息要一萬
一年即係12萬
計落每年股息要有九厘幾
呢位女士要求高咗啲喎

去香討搵倫敦金sales啦

叫人買700係咪玩野
700唔炒死揸邊有錢落袋

咪係...

人地要收息, 佢叫人買 700, 一陣神話破滅, 搞到人退休金都無埋

九厘真係幾難, 有嘅, 你敢唔敢重貨

點解87001 唔買? 都有8厘息 股價同派息都非常穩定 係衰在d 地皮過左幾十年後要再同政府續 新手求教

打你老母咩

全部中國資產
一收皮咪仆直？

見到英國王都知佢會介紹700

9厘幾真係唔高

咁幾多先叫高，指教吓

收息喎
邊隻每年固定派到九厘幾

人地要收息叫人買qq係咪忽左

2638
345
66
52
1
3
5

要有9隻穩定派9.x%真係冇咩可能

ALL IN PCCW都冇咁多

992

100% 127

808 點睇